Which of the following is correct about features of JavaScript?

A - JavaScript is a lightweight, interpreted programming language.

B - JavaScript is designed for creating network-centric applications.

C - JavaScript is complementary to and integrated with Java.

D - All of the above.

Answer : D
Explanation
All of the above options are correct.

Q 2 - Which of the following is the correct syntax to print a page using JavaScript?

A - window.print();

B - browser.print();

C - navigator.print();

D - document.print();

Answer : A
Explanation
window.print(); is the correct option.

Q 3 - Which built-in method calls a function for each element in the array?

A - while()

B - loop()

C - forEach()

D - None of the above.

Answer : C
Explanation
forEach() method calls a function for each element in the array.

Q 4 - Which built-in method returns the calling string value converted to upper case?

A - toUpperCase()

B - toUpper()

C - changeCase(case)

D - None of the above.

Answer : A
Explanation
toUpperCase() method returns the calling string value converted to upper case.

Q 5 - Which of the following function of String object combines the text of two strings and returns a new string?

A - add()

B - merge()

C - concat()

D - append()

Answer : C
Explanation
concat() − Combines the text of two strings and returns a new string.

Q 6 - Which of the following function of String object splits a String object into an array of strings by separating the string into substrings?

A - slice()

B - split()

C - replace()

D - search()

Answer : B
Explanation
split() − Splits a String object into an array of strings by separating the string into substrings.

Q 7 - Which of the following function of String object returns the primitive value of the specified object.

A - toLocaleUpperCase()

B - toUpperCase()

C - toString()

D - valueOf()

Answer : D
Explanation
valueOf() − Returns the primitive value of the specified object.

Q 8 - Which of the following function of String object causes a string to be displayed in fixed-pitch font as if it were in a <tt> tag?

A - fixed()

B - big()

C - blink()

D - bold()

Answer : A
Explanation
fixed() − Causes a string to be displayed in fixed-pitch font as if it were in a <tt> tag.

Q 9 - Which of the following function of Array object creates a new array with the results of calling a provided function on every element in this array?

A - push()

B - join()

C - pop()

D - map()

Answer : D
Explanation
map() − Creates a new array with the results of calling a provided function on every element in this array.

Q 10 - Which of the following function of Array object sorts the elements of an array?

A - toSource()

B - sort()

C - toString()

D - unshift()

Answer : B
Explanation
sort() − Sorts the elements of an array.
